WWF董事會與商界關係密切 聘退休警官任CEO

前助理警務處長江偉智（Peter Cornthwaite）在2016年6月加入WWF擔任行政總裁（左）；前西九龍交通總督察盧永賢（Guy Lown）2017年加入WWF擔任業務經理（右）。

WWF是本港最大規模、收入最高的環團之一，去年財政收入逾1.2億元，當中個人捐款就佔7,000萬元。而漁護署每年都資助WWF管理米埔，2019至20年度就資助356萬元。近年有前警官加入WWF任職高層，例如前助理警務處長江偉智（Peter Cornthwaite）在2016年6月加入WWF擔任行政總裁，而前西九龍交通總督察盧永賢（Guy Lown）退休後亦加入WWF擔任業務經理。

WWF一直被視為與商界合作最緊密的環保組織，董事會主席是廣東省政協香港委員何聞達，董事吳宗權是會德豐主席。WWF理事亦有很多地產商，例如信和集團副主席吳永光、其士國際集團非執行董事周維正、恒隆集團主席陳啟宗等。WWF曾與長實合作發展鄰近米埔濕地的元朗豐樂圍住宅項目，其後豐樂圍發現米埔屈翅螢，在爭議聲中WWF最終擱置參與豐樂圍項目。

有冇List可以知有幾多洋五毛

推

屌 原來地產商去做wwf
玩撚哂

搵d狗入去關咩事

隻鬼總督察退休 警司都上唔到

一定未黎香港前係英國做打雜

睇下而家啲局長就知
唔需要關事最緊要係親中

共狗嘅延後利益及賞賜！

cls

田x 集團模式 正規化？

所以呢D組織，一蚊都唔好捐

根本大部分既錢唔係普通市民捐

又系狗系咪以為自己應徵SPCA 入面D狗啊，去錯地方